管治靠流氓 維穩靠村姑 時事評論員 - 劉細良

管治靠流氓 維穩靠村姑
時事評論員 - 劉細良

看看那聲稱31萬人出席的添馬維穩集會，由兩個早已成為笑柄的過氣藝人主持：陳百祥及肥媽，台下是眾鄉音未改的新移民、大陸政治外勞，人人拉條大banner：XYZ同鄉會、聯誼會，現場派錢收錢，每次都被媒體踢爆，但每次又行禮如儀。示威不成反示弱。如果主管香港的政治局常委韓正，想認真檢討過去十年管治問題，首先要處理的就是中共本身這套政治維穩系統。

中聯辦膨脹令中央形象低落

一個政權失去了主流中產階級支持，請問如何有效管治？大家睜開眼睛望清楚，「守護香港」集會的組合，就是今天特區政府的支持者基礎，大家只要對比一下，反送中陣營是社工、教師、律師、大學生，就知道林鄭政府已經陷入不可管治。由幾年前反佔中開始，中共就效法泛民的玩法，搭建自己的群眾政治平台及組織，找來一班學者如雷鼎鳴、傳媒人周融學人搞群眾政治，但無論台前演猴子戲的是誰，實際在背後的始終都是中聯辦，再加上廣東省公安、統戰、僑務等系統，這幫人根本對香港政治一無所知，以為只要鬥人頭，搭個台搵班人似模似樣嗌嗌口號讀讀宣言，然後上報中央，表示已成功發動香港人支持中央、支持政府，跟手維穩費就源源不絕落袋，至於政治效果如何？自然是蒙混過關。今次民意海嘯，客觀上證明自2003年發展出來的紅色群眾運動系統徹底失敗。當然，他們會誇大對手實力，誣陷反送中陣營背後有中情局訓練指揮、組織策劃，資金物資源源不絕。以這種託辭去逃避責任十分愚昧，難道他們假設北京中央的國安、情治系統不會來香港觀察、收風、滲透？

港英年代的政治及群眾工作，比中共成熟而高明，他們不會建立一個直接管轄、龐大的親英維穩群眾系統，只會在關節眼上延攬支持者，建立利益共同體，這叫做「間接管治」。因為利益共同體才可以在本土建立真正的群眾支持。自由黨前身的啟聯成員，如夏佳理、周梁、劉健儀、何承天、鄭慕智各人均有自己界別內的地位及影響力，他們不會事事聽命於霍德，英方也不要他們每天高叫效忠女王，只要在重大法案審議時「埋位」，政府大政策出台時護航。這種非上下級從屬關係，令中產市民不會標籤他們是港英奴才走狗，反之會視為社會精英。香港問題源於一個龐大的「在地」黨國機器中聯辦，他們人數眾多，在地區盤根錯節，已經成為特區酋長土皇帝，他們有更大誘因去建立自己山頭，契仔契女式政治集團，滲透控制媒體。這形成了劣幣驅逐良幣局面，有頭有面的中間派人士，點可能同何君堯、周融企埋一齊？當中聯辦勢力越膨脹，本地溫和中間勢力就越受排擠，而流氓惡棍、投機分子就成功上位，以為跟中聯辦大佬好威，四處口出惡言。中央形象低落，絕對與此有關。

這個維穩力量表面龐大，人數眾多，但完全欠政治能量，政客政治論述能力低，結果只有用口賤方式出位，群眾冇信念，就只有用錢請人遊行，但改不了群眾質素低、具暴力傾向的本質。香港假假地都叫做國際金融中心，而背後支持的政治力量，竟然是大灣區農民村姑。其實，韓正要明白的是中共倡議的「中國模式」，只可應用在資訊封閉落後、群眾愚昧無知、公民社會欠奉的內地。

劉細良
時事評論員

下一則
下一則
請勿散播仇警情緒 (古德明)

拋磚引玉，希望大家討論吓不同意見既成效

1. 短期內舉辦光復元朗行動

2. 搜集任何相關資料，包括但不限有關人仕個人資料，相關物業/店舖資料，活躍地點，行蹤等等

3. 透過海關，入境，警方，食環等等相關部門，清洗元朗黃賭毒產業鏈 ，烏煙瘴氣好多巴打覺得警黑合作，成效不大

4. 眾籌去聘請例如G4S/黑水等國際保安公司，保護各議員，知名人仕如陳伯，記者們，其他有需要市民等等好多巴打贊成呢個方案

5. 元朗放盤/退租，警黑合作，治安全無

6. 舉報僭建

7. 全民對抗新鴻基SHK運動

8. 而家鄉黑最搵錢嘅係貨櫃場同倉，要斷就要諗辦法斷米路

[集思廣益]發夢夢到殲滅元朗官商鄉黑計劃

[發夢][眾籌]聘請G4S/黑水保護議員，記者，陳伯，市民等是否可行？

[發夢][不合作][長期]元朗放盤/退租行動，考慮吓

廣州人仕開始進場，大家小心注意風向